[

  {
    "id": 1,
    "question": "عدد النقاط",
    "answer": "1015030",
      "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "عدد الحروف",
    "answer": "323670",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "عدد الكلمات",
    "answer": "77934",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "عدد السور",
    "answer": "114",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "عدد الآيات",
    "answer": "6236",
       "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "أقصر سورة",
    "answer": "الكافرون",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "أطول سورة",
    "answer": "البقرة",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "عدد سجدات التلاوة",
    "answer": "15",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "السور التي تبدأ بـ الحمد لله",
    "answer": "الفاتحة، الأنعام، الكهف، سبأ، فاطر",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "السور التي تبدأ بـ سبح",
    "answer": "الإسراء، الأعلى، التغابن، الجمعة، الصف، الحشر، الحديد",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "السور التي تبدأ بـ يا أيها النبي",
    "answer": "الأحزاب، الطلاق، التحريم",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "السور التي تبدأ بـ يا أيها المزمّل",
    "answer": "المزمل",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "السور التي تبدأ بـ يا أيها المدثّر",
    "answer": "المدثر",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "السور التي تبدأ بـ يا أيها الذين آمنوا",
    "answer": "المائدة، الحجرات، الممتحنة",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "السور التي تبدأ بـ قل",
    "answer": "الجن، الكافرون، التوحيد، الإخلاص، الفلق، الناس",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "السور التي تبدأ بـ يا أيها الناس",
    "answer": "النساء، الحج",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "السور التي تبدأ بـ إنّا",
    "answer": "الفتح، نوح، القدر، الكوثر",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "عدد السور المكية",
    "answer": "76",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "عدد السور المدنية",
    "answer": "28",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "أقصر آية",
    "answer": "يس",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "أطول آية",
    "answer": "آية الدين",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "عدد مرات ذكر كلمة الله",
    "answer": "2707",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "عدد مرات ذكر كلمة الجنة",
    "answer": "66",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "عدد مرات ذكر كلمة جهنم",
    "answer": "77",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي محمد",
    "answer": "3",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إبراهيم",
    "answer": "62",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي موسى",
    "answer": "131",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي عيسى",
    "answer": "25",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي نوح",
    "answer": "50",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يونس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي هود",
    "answer": "42",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إسحاق",
    "answer": "15",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يعقوب",
    "answer": "16",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يوسف",
    "answer": "24",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي داود",
    "answer": "15",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي شعيب",
    "answer": "10",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي سليمان",
    "answer": "16",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي هارون",
    "answer": "19",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي زيد بن حارثة",
    "answer": "1",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إسماعيل",
    "answer": "12",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي ذو الكفل",
    "answer": "2",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يونس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي أيوب",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إدريس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي سليمان",
    "answer": "16",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي هارون",
    "answer": "19",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي زيد بن حارثة",
    "answer": "1",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي ذو الكفل",
    "answer": "2",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يونس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي أيوب",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إدريس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي سليمان",
    "answer": "16",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي هارون",
    "answer": "19",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي زيد بن حارثة",
    "answer": "1",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي إسماعيل",
    "answer": "12",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي ذو الكفل",
    "answer": "2",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "عدد مرات ذكر اسم النبي يونس",
    "answer": "4",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "أقصر آية في القرآن الكريم" , 
    "answer":" آية \"حم\" في سورة فصلت",
    "options" : ["","","",""] 
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "آية \"طه\" في سورة طه",
    "answer": "أقصر آية في القرآن الكريم", 
    "options" : ["","","",""] 
  }
  

]  